入嚟講下你地點煎蛋？

我諗好多人第一次煎都係大火整熱啲油
落蛋 反蛋
再對住隻蛋大喝一聲

黐晒底點撚樣反啊

ok入返正題
經過教訓嘅你地會點煎蛋？

我老豆大火整熱啲油再熄火先落蛋
反蛋嗰陣再開返中火
好好食

易潔鑊 或者細火燒熱鑊

中火落再反

中火煎落鹽倒一匙水細火焗
流心蛋

多數炸蛋

大火

屋企隻鑊點剪都唔癡底

大火 加油 落蛋 加牛油 三十秒起

試下落雨個時先煎
濕氣重d易d反

用牛油 咪得 牛油溶左會有泡

點剪都唔爛先勁

打錯字姐
煎

落雨唔食得炒蛋

大火 落油 燒到出煙
落強 圍強邊慢慢剷
差唔多就反轉另一面 都係圍邊剷

屋企用生鐵鑊
Btw今晚煎強好了 唔好炒

剪煎蛋嚟講呢就兩茶匙糖再加啲橙皮就perfect池喇

同你一樣煎法 燶撚晒

多啲油 最細火 凍油落蛋等佢自己熟 唔使反

成班智障煎個太陽蛋都唔識

開火落油出煙熄火落蛋 完

唔夠油？
我用油倒平鑊剷面
油落完鑊再推 油既範圍要大過隻強
落完強 見到邊位起泡 就可以圍邊剷
慢慢剷到可以起左隻強 就反得
想脆口咪等多陣
好小會痴

膠盒落啲油，打隻蛋落去叮一分鐘